\section{Les terminaisons}
\label{terminaison}

Une terminaison peut être définie par une ligne qui s'arrête.
C'est la définition la plus simple que l'on puisse faire de cette minutie.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics{terminaison.png}
    \caption{exemple de terminaison}
    \label{ending}
\end{figure}

On pourrait aussi qualifier une terminaison de plusieurs autres manières : un
espace noir qui se prolonge dans une unique direction, un espace blanc qui se
sépare en 2 parties...

Quand on regarde à l'échelle des pixels, on obtient une image comme celle-ci :

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.9]{ending-pixel.png}
    \caption{Terminaison au niveau des pixels}
    \label{terminaison-pixels}
\end{figure}

On peut remarquer au niveau des pixels que dans chaque terminaison, on peut
retrouver un pixel central noir, avec un certain nombre de pixels qui gravitent
autour de ce dernier, dont un côté est noir, et les autres pixels blancs ou
gris.
On a utilisé cette définition pour ensuite définir la règle floue qui sert
à reconnaître une terminaison.
La reconnaissance d'une terminaison se fait donc à partir d'une image comme la
\ref{terminaison-pixels}, en regardant la couleur et la position de chaque
pixel.

